Однородная соломинка массой $M = 1\unit{г}$ лежит горизонтально на двух ветках, которые делят её на
участки длиной $\ell_1 = 6\unit{см}$, $\ell_2 = 8\unit{см}$ и $\ell_3 = 10\unit{см}$. Два небольших жука
с массами $m_1 = 5\unit{г}$ и $m_2 = 2\unit{г}$, сидевших на концах соломинки, одновременно начали
движение навстречу друг другу со скоростями $v_1 = 1\unit{см/с}$ и $v_2 = 4\unit{см/с}$ (рис.).
\begin{enumtask}
    \item Найдите силы реакции веток $N_1$ и $N_2$, которые действовали на соломинку до старта жуков,
        если $g = 10\unit{Н/кг}$.
    \item Через какое время $t_\text{к}$ после старта соломинка опрокинется, если скольжение между
        соломинкой и ветками отсутствует?
    \item Какой должна быть масса соломинки $M_0$, чтобы жуки всё-таки встретились?
\end{enumtask}
\answer{$N_1 = 65\unit{мН}$, $N_2 = 15\unit{мН}$, $t_\text{к}=4\unit{с}$, $M_0\ge1{,}4\unit{г}$}
\tags{7, россия, рычаг, кинематика}